[{"ADRS": "Dans le cimeti\u00e8re", "DPT": "10", "SCLE": "15e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Aix-en-Othe", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Chapelle Saint-Avit (cad. AC 4) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 janvier 1975", "INSEE": "10003", "AUTR": "", "DPRO": "1975/01/28 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078014", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Chapelle Saint-Avit"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "COM": "Aix-en-Othe", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise de la Nativit\u00e9 (cad. AB 179) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 novembre 1980", "INSEE": "10003", "AUTR": "", "DPRO": "1980/11/14 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078015", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise de la Nativit\u00e9"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 15e si\u00e8cle ; 1er quart 16e si\u00e8cle", "COM": "Allibaudi\u00e8res", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Le bas-relief enchass\u00e9 dans la fa\u00e7ade Ouest (\u00e9l\u00e9ments de linteau provenant du portail lat\u00e9ral de la fa\u00e7ade Nord de l'ancienne \u00e9glise) (cad. AD 215) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 1960", "INSEE": "10004", "AUTR": "", "DPRO": "1960/03/12 : inscrit MH partiellement", "AFFE": "", "REF": "PA00078016", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "H\u00e9ros (place des)", "DPT": "10", "SCLE": "1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "COM": "Arcis-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures du ch\u00e2teau et de la tour Est, la partie subsistante de la tour Ouest, la grille avec le portail d'entr\u00e9e en fer forg\u00e9, le hall d'entr\u00e9e, l'escalier avec sa rampe en fer forg\u00e9, le bureau du Maire et la salle des mariages avec leur d\u00e9cor au rez-de-chauss\u00e9e (cad. AD 741) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 1983", "INSEE": "10006", "AUTR": "", "DPRO": "1983/03/21 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078017", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau (ancien)"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 20e si\u00e8cle", "COM": "Arcis-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par liste de 1840", "INSEE": "10006", "AUTR": "", "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078018", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle", "COM": "Arremb\u00e9court", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Etienne (cad. D 56) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 1987", "INSEE": "10010", "AUTR": "", "DPRO": "1987/09/11 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078019", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Etienne"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Arsonval", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 juin 1926", "INSEE": "10012", "AUTR": "", "DPRO": "1926/06/09 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078020", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Auxon", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1949", "INSEE": "10018", "AUTR": "", "DPRO": "1949/07/02 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078021", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "N\u00e9olithique", "COM": "Avant-l\u00e8s-Marcilly", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Menhir dit \"la Pierre-au-Coq\" : classement par liste de 1889", "INSEE": "10020", "AUTR": "", "DPRO": "1889 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078022", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Menhir dit \"la Pierre-au-Coq\""},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Avant-l\u00e8s-Ramerupt", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. C 81) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 16 juillet 1984", "INSEE": "10021", "AUTR": "", "DPRO": "1984/07/16 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078023", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Denis"},
 {"ADRS": "Eglise (place de)", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle", "COM": "Avirey-Lingey", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise d'Avirey (cad. AC01 107) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 1925", "INSEE": "10022", "AUTR": "Lorillard (architecte)", "DPRO": "1925/07/06 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078024", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Phal d'Avirey"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "15e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Bagneux-la-Fosse", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 1926", "INSEE": "10025", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078025", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bailly-le-Franc", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 1926", "INSEE": "10026", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/07 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078026", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Balignicourt", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. AC 74) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 13 septembre 1984", "INSEE": "10027", "AUTR": "", "DPRO": "1984/09/13 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078027", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Pierre-et-Saint-Paul"},
 {"ADRS": "A l'intersection du CD 56 et du chemin rural dit du ch\u00e2teau", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 18e si\u00e8cle", "COM": "Balignicourt", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. AC 106) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juillet 1984", "INSEE": "10027", "AUTR": "", "DPRO": "1984/07/16 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078028", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Presbyt\u00e8re (ancien)"},
 {"ADRS": "Carnot (place)", "DPT": "10", "SCLE": "17e si\u00e8cle ; 1er quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. AL 143) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 mai 1972", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1972/05/16 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078029", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Couvent des Ursulines (ancien)"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle ; 14e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Maclou : classement par liste de 1840", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078030", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Maclou"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Pierre : classement par liste de 1840", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078031", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Pierre"},
 {"ADRS": "Saint-Pierre (rue) 15, 17 ; Delaunay (rue) 4", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 15e si\u00e8cle ; 1er quart 16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. AK 326) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 1972", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1972/03/23 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078032", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "H\u00f4tel (ancien)"},
 {"ADRS": "Beugnot (rue) 24 ; G\u00e9n\u00e9ral-Vouillemont (rue du) ; Le Tellier (rue)", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ade sur rue avec les deux fen\u00eatres romanes et la toiture correspondante, ainsi que la cave vo\u00fbt\u00e9e (cad. AK 284) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mars 1972", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1972/03/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078033", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Immeuble"},
 {"ADRS": "Nationale (rue) 79", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. AK 187) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 23 octobre 1972", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1972/10/23 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078034", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Immeuble"},
 {"ADRS": "Saint-Pierre (petite rue) 1", "DPT": "10", "SCLE": "15e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "La porte avec son linteau sculpt\u00e9 (cad. AK 317) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1972", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1972/03/13 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078035", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Immeuble"},
 {"ADRS": "Saint-Pierre (rue) 4", "DPT": "10", "SCLE": "18e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une association", "PPRO": "Le portail avec ses vantaux (cad. AK 332) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1979", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1979/12/28 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078036", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Immeuble"},
 {"ADRS": "Trois-Tours (rue des) 9", "DPT": "10", "SCLE": "2e moiti\u00e9 16e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures ainsi que les deux chemin\u00e9es int\u00e9rieures. (cad. AE 58) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1983", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1983/12/28 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078037", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Maison des \u00abTrois Tours\u00bb"},
 {"ADRS": "Aube (rue d') 33", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 16e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "La fa\u00e7ade y compris les deux petites logettes situ\u00e9es aux extr\u00e9mit\u00e9s et versant de toiture correspondant (cad. A 1139p) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 1963", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1963/09/11 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078038", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Maison"},
 {"ADRS": "Aube (rue d') 44", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ade de la maison y compris la menuiserie et la porte d'entr\u00e9e, ainsi que le versant de toiture correspondant (cad. E 857) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 1963", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1963/10/14 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078039", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Maison"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "Age du fer ; Moyen Age", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 du d\u00e9partement ; Propri\u00e9t\u00e9 de la commune ; Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Oppidum (cad. D 711, 712, 352, 354 \u00e0 356, 855) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 1980", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1980/05/21 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078040", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Oppidum, sur la colline Sainte-Germaine"},
 {"ADRS": "Prieur\u00e9 (rue du) 16.", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e ; Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Trois portes, en pierre : a) la porte charreti\u00e8re du 18s, pilastre compris, donnant acc\u00e8s \u00e0 la cour commune de l'immeuble dit \"Le Prieur\u00e9\" ; b) la porte \u00e0 bossages du 17s, y compris le fronton, donnant acc\u00e8s \u00e0 un b\u00e2timent situ\u00e9 \u00e0 droite de la cour du prieur\u00e9 ; c) la porte \u00e0 colonnes ioniques du 16s et son fronton, se trouvant dans le fond \u00e0 droite de la cour du prieur\u00e9 (cad. 996, 998, 999) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 16 f\u00e9vrier 1965", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1965/02/16 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078041", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Prieur\u00e9 (ancien)"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "18e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Aube", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 du d\u00e9partement", "PPRO": "La porte monumentale sur rue, vantaux compris : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 mars 1930", "INSEE": "10033", "AUTR": "", "DPRO": "1930/03/18 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078042", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Sous-pr\u00e9fecture"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 12e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Seine", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Chapelle d'Avalleur : classement par arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1921", "INSEE": "10034", "AUTR": "", "DPRO": "1921/03/19 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078043", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Chapelle d'Avalleur"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Seine", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Salle des gardes ainsi que les murs en prolongement (cad. AH 66) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 1982", "INSEE": "10034", "AUTR": "", "DPRO": "1982/05/07 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078044", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau des comtes de Bar (ancien)"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Seine", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Etienne : classement par arr\u00eat\u00e9 du 10 juillet 1907", "INSEE": "10034", "AUTR": "", "DPRO": "1907/07/10 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078045", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Etienne"},
 {"ADRS": "Victor-Hugo (rue) ; Thiers (rue)", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Seine", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ades et couvertures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 juillet 1926", "INSEE": "10034", "AUTR": "", "DPRO": "1926/07/09 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078046", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Maison en pans de bois du 16s"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "17e si\u00e8cle", "COM": "Bar-sur-Seine", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Porte de Ch\u00e2tillon : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 juillet 1926", "INSEE": "10034", "AUTR": "", "DPRO": "1926/07/09 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078047", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Porte de Ch\u00e2tillon"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 2e quart 17e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "COM": "Barberey-Saint-Sulpice", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Ch\u00e2teau (\u00e0 l'exception des fa\u00e7ades et toitures class\u00e9es) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 mars 1930 - Fa\u00e7ades et toitures (cad. BT 69) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 1980 - Les communs du ch\u00e2teau, en totalit\u00e9 (cad. B 69) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2001", "INSEE": "10030", "AUTR": "", "DPRO": "1930/03/18 : inscrit MH ; 1980/07/22 : class\u00e9 MH ; 2001/04/12 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078048", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Barberey-Saint-Sulpice", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 1925", "INSEE": "10030", "AUTR": "", "DPRO": "1925/07/06 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078049", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "2e quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Barberey-Saint-Sulpice", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat", "PPRO": "Pont-canal (cad. NON CADASTRE) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 1984", "INSEE": "10030", "AUTR": "", "DPRO": "1984/12/06 : inscrit MH", "AFFE": "minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9quipement et du logement", "REF": "PA00078050", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Pont-canal enjambant la Seine"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "B\u00e9rulle", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par liste de 1840", "INSEE": "10042", "AUTR": "", "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078051", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "Gallo-romain", "COM": "B\u00e9tignicourt", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "", "PPRO": "Tron\u00e7ons de voies romaines : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 1982", "INSEE": "10044", "AUTR": "", "DPRO": "1982/08/05 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078052", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Tron\u00e7ons de voies romaines de Langres \u00e0 Remps, et de Troyes \u00e0 Naix"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "3e quart 18e si\u00e8cle ; 2e quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Bossancourt", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e ; propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Portail d'entr\u00e9e ; fa\u00e7ades et toitures du ch\u00e2teau, ainsi que la chemin\u00e9e de la cuisine, le pressoir et le pigeonnier ; fa\u00e7ades et toitures du moulin, du lavoir et des \u00e9curies (cad. E 328, 240, 243, 281, 287) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 f\u00e9vrier 1982", "INSEE": "10050", "AUTR": "", "DPRO": "1982/02/19 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078053", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bouilly", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise de Bouilly : classement par arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 1909", "INSEE": "10051", "AUTR": "", "DPRO": "1909/04/14 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078054", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Laurent"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bourguignons", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 1926", "INSEE": "10055", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078055", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Bouy-Luxembourg", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. D 208) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 1980", "INSEE": "10056", "AUTR": "", "DPRO": "1980/05/27 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078056", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Loup"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-la-Vieille", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Clo\u00eetre : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 1926", "INSEE": "10063", "AUTR": "", "DPRO": "1926/06/10 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078057", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Abbaye de Basse-Fontaine (ancienne)"},
 {"ADRS": "A l'entr\u00e9e de la commune", "DPT": "10", "SCLE": "2e quart 18e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-la-Vieille", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Croix de carrefour en fer forg\u00e9 : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 novembre 1916", "INSEE": "10063", "AUTR": "", "DPRO": "1916/11/25 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078058", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Croix de carrefour"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-la-Vieille", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 30 juillet 1907", "INSEE": "10063", "AUTR": "", "DPRO": "1907/07/30 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078059", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "Moulin (chemin du)", "DPT": "10", "SCLE": "19e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-la-Vieille", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e", "PPRO": "La totalit\u00e9 du moulin et de l'aile ouest servant de remise (\u00e0 l'exception de la construction adventice) (cad. G 80) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 novembre 1987, radi\u00e9 de l'inventaire au titre des monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 2011", "INSEE": "10063", "AUTR": "", "DPRO": "", "AFFE": "", "REF": "PA00078060", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ancien moulin \u00e0 eau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "Gallo-romain", "COM": "Brienne-la-Vieille", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "", "PPRO": "Tron\u00e7ons de voies romaines : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 1982", "INSEE": "10063", "AUTR": "", "DPRO": "1982/08/05 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078061", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Tron\u00e7ons de voies romaines de Langres \u00e0 Remps et de Troyes \u00e0 Naix"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "La grille d'honneur et le pont commandant l'acc\u00e8s du ch\u00e2teau ; les fa\u00e7ades et toitures du ch\u00e2teau et des deux pavillons isol\u00e9s qui l'accompagnent, avec les cours et escaliers ext\u00e9rieurs ; l'escalier d'honneur et l'escalier de service \u00e0 l'int\u00e9rieur du ch\u00e2teau. : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 4 juin 1935", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1935/06/04 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078062", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "Pr\u00e8s de la tour de l'\u00e9glise", "DPT": "10", "SCLE": "1er quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Croix de mission, en fer forg\u00e9 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 mars 1930", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1930/03/18 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078063", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Croix de mission"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "B\u00e2timents de l'ancienne \u00e9cole militaire : classement par arr\u00eat\u00e9 du 29 juin 1933", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1933/06/29 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078064", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ecole militaire"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 12e si\u00e8cle ; 14e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 9 avril 1895", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1895/04/09 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078065", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Halles (vieilles) : classement par d\u00e9cret du 30 novembre 1930", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1930/11/30 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078066", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Halles (vieilles)"},
 {"ADRS": "Sur l'avenue conduisant au ch\u00e2teau", "DPT": "10", "SCLE": "2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Fa\u00e7ades, toitures et jardins : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 1941", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1941/05/23 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078067", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "H\u00f4pital"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "Gallo-romain", "COM": "Brienne-le-Ch\u00e2teau", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "", "PPRO": "Tron\u00e7ons de voies romaines : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 1982", "INSEE": "10064", "AUTR": "", "DPRO": "1982/08/05 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078068", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Tron\u00e7ons de voies romaines de Langres \u00e0 Remps et de Troyes \u00e0 Naix"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 4e quart 15e si\u00e8cle ; 3e quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Chacenay", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "La porte fortifi\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 1926 - Les courtines subsistantes, sols circonscrits par les foss\u00e9s d\u00e9limitant l'emplacement de l'ancien ch\u00e2teau : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 198 - Le ch\u00e2teau, la chapelle, le puits, le pont d'acc\u00e8s avec ses deux tours, les foss\u00e9s (cad. E 743, 746, 748 \u00e0 751) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 1990", "INSEE": "10071", "AUTR": "Lassus Jean-Baptiste (architecte) ; Vivet Charles (d\u00e9corateur)", "DPRO": "1926/09/20 : inscrit MH ; 1989/12/07 : inscrit MH ; 1990/12/06 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078069", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Chamoy", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Transept et choeur : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 1926", "INSEE": "10074", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/07 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078070", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle", "COM": "Champignol-lez-Mondeville", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Chapelle de Mondeville : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1927", "INSEE": "10076", "AUTR": "", "DPRO": "1927/03/02 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078071", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Chapelle de Mondeville"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Chaource", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par liste de 1840", "INSEE": "10080", "AUTR": "", "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078072", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Chapelle-Saint-Luc (La)", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 juillet 1907", "INSEE": "10081", "AUTR": "", "DPRO": "1907/07/04 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078073", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 11e si\u00e8cle ; 12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle ; 4e quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Chapelle-Vallon", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. I 25) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 6 avril 1987", "INSEE": "10082", "AUTR": "", "DPRO": "1987/04/06 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078074", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Chappes", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par liste de 1840", "INSEE": "10083", "AUTR": "", "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078075", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Loup"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "18e si\u00e8cle", "COM": "Charmont-sous-Barbuise", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures du b\u00e2timent des anciennes \u00e9curies (cad. D 997) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 novembre 1988", "INSEE": "10084", "AUTR": "", "DPRO": "1988/11/03 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078076", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Charmont-sous-Barbuise", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 23 octobre 1928", "INSEE": "10084", "AUTR": "", "DPRO": "1928/10/23 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078077", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Charmont-sous-Barbuise", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise de Fontaine-Luy\u00e8res (cad. C 39) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1972", "INSEE": "10084", "AUTR": "", "DPRO": "1972/02/11 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078078", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise de Fontaine-Luy\u00e8res"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle", "COM": "Chauffour-l\u00e8s-Bailly", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 1926", "INSEE": "10092", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078079", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Chavanges", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 1907", "INSEE": "10094", "AUTR": "", "DPRO": "1907/07/13 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078080", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "COM": "Chavanges", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "L'\u00e9glise en totalit\u00e9 (cad. I 115) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 26 ao\u00fbt 1988", "INSEE": "10094", "AUTR": "Durand Nicolas (ma\u00eetre de l'oeuvre)", "DPRO": "1988/08/26 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078081", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Gengoul de Chass\u00e9ricourt"},
 {"ADRS": "Gillard (rue du)", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Chavanges", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Maison \u00e0 pans de bois du 16s : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1928", "INSEE": "10094", "AUTR": "", "DPRO": "1928/10/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078082", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Maison \u00e0 pans de bois"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Chervey", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Victor (cad. AB 310) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 9 novembre 1987", "INSEE": "10097", "AUTR": "", "DPRO": "1987/11/09 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078083", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Victor"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Chessy-les-Pr\u00e9s", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 1925", "INSEE": "10099", "AUTR": "", "DPRO": "1925/07/06 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078084", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Notre-Dame de l'Assomption"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Cl\u00e9rey", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 1926", "INSEE": "10100", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/07 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078085", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Coclois", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 1926", "INSEE": "10101", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/07 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078086", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Maurice"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Colomb\u00e9-la-Fosse", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Croix de cimeti\u00e8re (cad. B 1010) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 1987", "INSEE": "10102", "AUTR": "", "DPRO": "1987/09/11 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078087", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Croix de cimeti\u00e8re"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 4e quart 15e si\u00e8cle ; 1er quart 16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle", "COM": "Colomb\u00e9-la-Fosse", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. B 1010) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 1987", "INSEE": "10102", "AUTR": "", "DPRO": "1987/09/11 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078088", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Colomb\u00e9-le-Sec", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Ferme-cellier : \u00e9tage souterrain : classement par arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 1919 ; Ferme-cellier, \u00e0 l'exception de la partie class\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1928", "INSEE": "10103", "AUTR": "", "DPRO": "1919/09/10 : class\u00e9 MH ; 1928/10/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078089", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Abbaye de Clairvaux (ancienne)"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle", "COM": "Colomb\u00e9-le-Sec", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Porte du 12s : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 juin 1926", "INSEE": "10103", "AUTR": "", "DPRO": "1926/06/19 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078090", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Courtaoult", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Transept et choeur : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 1926", "INSEE": "10108", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/07 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078091", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Courtenot", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 1926", "INSEE": "10109", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078092", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "Route de Coussegrey \u00e0 Prusy, au croisement du chemin vers la rue des Vieilles-Vignes", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Coussegrey", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Autel et croix : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 1925", "INSEE": "10112", "AUTR": "", "DPRO": "1925/05/15 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078093", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Autel et croix"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Creney-pr\u00e8s-Troyes", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 6 mai 1907", "INSEE": "10115", "AUTR": "", "DPRO": "1907/05/06 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078094", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Cussangy", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 1926", "INSEE": "10120", "AUTR": "", "DPRO": "1926/05/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078095", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 3e quart 17e si\u00e8cle", "COM": "Dampierre", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Fa\u00e7ades, charpente et toiture du ch\u00e2teau ; son escalier d'honneur et la cuisine vout\u00e9e en sous-sol ; le ch\u00e2telet, y compris la grille fermant son passage ; le miroir d'eau du parc et la terrasse reliant le ch\u00e2telet au ch\u00e2teau. : classement par arr\u00eat\u00e9 du 15 f\u00e9vrier 1929", "INSEE": "10121", "AUTR": "MANSART Fran\u00e7ois (architecte)", "DPRO": "1929/02/15 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078096", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle", "COM": "Dampierre", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 septembre 1913", "INSEE": "10121", "AUTR": "", "DPRO": "1913/09/04 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078097", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "3e quart 18e si\u00e8cle", "COM": "Dienville", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Porte avec ses piliers lat\u00e9raux (cad. AC 511) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 1980", "INSEE": "10123", "AUTR": "", "DPRO": "1980/12/15 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078098", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Cimeti\u00e8re"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Dienville", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 1907", "INSEE": "10123", "AUTR": "", "DPRO": "1907/06/24 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078099", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Donnement", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Amand (cad. AB 121) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 avril 1987", "INSEE": "10128", "AUTR": "", "DPRO": "1987/04/06 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078100", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Amand"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "4e quart 16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 4e quart 18e si\u00e8cle ; 2e quart 19e si\u00e8cle ; 20e si\u00e8cle", "COM": "Droupt-Saint-Basle", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "L'ensemble des fa\u00e7ades et toitures, y compris celles de l'aile de la basse-cour, mais \u00e0 l'exception de la galerie 19e si\u00e8cle accol\u00e9e \u00e0 la fa\u00e7ade sur cour de l'aile nord-est du ch\u00e2teau ; le d\u00e9cor lambriss\u00e9 et les chemin\u00e9es de cinq pi\u00e8ces du 18e si\u00e8cle : grand salon Louis XVI, petit salon, les deux pi\u00e8ces lambriss\u00e9es du premier \u00e9tage et le petit cabinet de la tour est ; les deux enceintes de douves (cad. AB 146, 147, 149 ; E 765, 766) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 ao\u00fbt 1987 - Les communs : pigeonnier, glaci\u00e8re, grange situ\u00e9e entre le pigeonnier et l'aile d'entr\u00e9e, \u00e9curie (aile nord-est de la cour) (cad. AB 454, 1) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 1993 - Les fa\u00e7ades et toitures du jardin d'hiver, les trois escaliers du logis et leur cage d'escalier, les int\u00e9rieurs de l'aile d'entr\u00e9e de la basse-cour depuis la laiterie jusqu'\u00e0 la grange (non comprise) (cad. AB 146) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 20 mai 2011", "INSEE": "10131", "AUTR": "Chauvet Louis (architecte)", "DPRO": "1987/08/03 : inscrit MH ; 1993/02/25 : inscrit MH ; 2011/05/20 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078101", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau de Droupt-Saint-Basle"},
 {"ADRS": "Jeu-de-Paume (rue du)", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Droupt-Saint-Basle", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. AB 157) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 1986", "INSEE": "10131", "AUTR": "", "DPRO": "1986/01/29 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078102", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Droupt-Sainte-Marie", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 27 juillet 1937", "INSEE": "10132", "AUTR": "", "DPRO": "1937/07/27 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078103", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "18e si\u00e8cle", "COM": "Eclance", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e", "PPRO": "Portail d'entr\u00e9e avec sa grille et la rampe d'escalier en fer forg\u00e9 (cad. A 177) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1982", "INSEE": "10135", "AUTR": "", "DPRO": "1982/03/19 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078104", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "15e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "COM": "Ervy-le-Ch\u00e2tel", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 1914", "INSEE": "10140", "AUTR": "", "DPRO": "1914/07/22 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078105", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Pierre-\u00e8s-Liens"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "1er quart 19e si\u00e8cle", "COM": "Ervy-le-Ch\u00e2tel", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Halle : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 1947", "INSEE": "10140", "AUTR": "", "DPRO": "1947/05/30 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078106", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Halle"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "", "COM": "Ervy-le-Ch\u00e2tel", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Porte Saint-Nicolas : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1926", "INSEE": "10140", "AUTR": "", "DPRO": "1926/06/16 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078107", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Porte Saint-Nicolas"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle", "COM": "Essoyes", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Chapelle de Servigny (cad. I 1048) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 5 d\u00e9cembre 1979", "INSEE": "10141", "AUTR": "", "DPRO": "1979/12/05 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078108", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Chapelle de Servigny"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Estissac", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise Saint-Loup (cad. C 738) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 24 janvier 1986", "INSEE": "10142", "AUTR": "", "DPRO": "1986/01/24 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078109", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise Saint-Loup"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "16e si\u00e8cle", "COM": "Etourvy", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Croix de la fontaine Saint-Georges : classement par arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 1942", "INSEE": "10143", "AUTR": "", "DPRO": "1942/04/14 : class\u00e9 MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078110", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Croix de la fontaine Saint-Georges"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "COM": "Ferreux-Quincey", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e", "PPRO": "Monument d'H\u00e9lo\u00efse et d'Ab\u00e9lard, et sa crypte : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 1925. Fa\u00e7ades et toitures de l'ancien b\u00e2timent conventuel avec l'ancienne cuisine vo\u00fbt\u00e9e au rez-de-chauss\u00e9e et l'escalier en bois de l'aile en retour ; fa\u00e7ades et toitures des granges est et ouest ; grange nord-est ; pigeonnier (cad. Ferreux-Quincey 311C 293, 300 ; Saint-Aubin F 1797) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 1995", "INSEE": "10148", "AUTR": "", "DPRO": "1925/07/06 : inscrit MH ; 1995/07/28 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078111", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ancienne abbaye du Paraclet (\u00e9galement sur commune de Saint-Aubin)"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle", "COM": "Feuges", "ETUD": "Recensement immeubles MH", "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune", "PPRO": "Eglise (cad. D 524) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1972", "INSEE": "10149", "AUTR": "", "DPRO": "1972/02/11 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078112", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Eglise"},
 {"ADRS": "", "DPT": "10", "SCLE": "18e si\u00e8cle", "COM": "Fouch\u00e8res", "ETUD": "recensement immeubles MH", "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une association", "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures ainsi que l'escalier avec sa rampe en fer forg\u00e9 et les grilles d'entr\u00e9e. (cad. C 743) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 1980 ; Fa\u00e7ades et toitures des communs y compris le pigeonnier ainsi que l'all\u00e9e d'acc\u00e8s au ch\u00e2teau. (cad. C 706, 712, 713) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 1980", "INSEE": "10158", "AUTR": "", "DPRO": "1980/01/25 : class\u00e9 MH ; 1980/01/25 : inscrit MH", "AFFE": "", "REF": "PA00078113", "REG": "Champagne-Ardenne", "TICO": "Ch\u00e2teau de Vaux"} ]
